［綠置居2019］真係完全唔明點解會揀青富苑而非蝶翠苑

其實我真係完全唔明點解啲人係只淨番低290尺以下單位既情況下，會寧願揀青衣仲多過柴灣

青衣，283尺，個位同貨櫃碼頭勁近，噪音大，空氣差，又有光污染，本身塊地早十幾年就寫明不宜人類居住，應該用作緩衝帶去減低碼頭對鄰近地方既影響。係呢幾年政府要跑數先夾硬改土地用途起住宅，你揀個到同做美景花園既人肉擋箭牌有咩分別又有間酒店係隔離，日日有班大劣人問候你交通又閪，下下都轉車番屋企

相反之下，柴灣係市區樓，289尺，個位置一落街好多巴士站同食肆係正樓下，行十分鐘到地鐵站，隔離就有街市游泳池圖書館等配套，勁方便
唯一差既就係望到墳場，但其實只要你揀好樓層高度，根本唔會望正

係青衣個單位仲要細過柴灣既情況下，我真係諗極都唔明點解柴灣1-2人單位去貨仲慢過青衣

住開新界既窮人只會㨂返新界樓
「港島樓？咁遠」
班窮人返工過海既機會都冇

識揀一定揀柴灣，做港島人

覺得你既睇法太主觀, 2邊自己都住過一段時間, 同意柴灣係佔優但當中生活上既差距無你講得咁嚴重, 基本上提出過既優劣都似乎只係基於你既定立場去, 只可以講自己認為2者都係屬於有位要妥協既地方. 而相信最直接影響用家選擇係屋企人/工作地點近邊一邊而係唔係你講D野.

冇錯， 平時返工返學响邊應該先最主要的考慮因素

大部分公屋主要集中係新界， 所以推斷大部綠置居申請者本身生活圈都係响新界， 揀青衣係合理架wor

每個人都有自己既揀樓理由既，可能近返工近屋企人

1. 綠置居既客源係咩人多，正常都揀返近屋企/圈子既地方
2. 新界人唔熟柴灣，上得多房屋台都知依到啲人普遍都係用地鐵有幾多站去判斷一個地方好定壞，咩8P 788 780快到火箭佢地唔會了解

雖然話柴灣係市區，但若以中環為目的地的話，青富苑可能快過佢到

住柴灣可以上黎笑人住奧運 九龍站係鄉下仔

你估巴士咁易過海？
你話地鐵咪得囉！？
但地鐵駁腳間小巴架架爆滿喎清
時間點會夠柴灣快呀

但青衣個位起完分分鐘到時要硬食各種污染，無論對自住定投資都有一定風險。而且如果本身自己冇車，平時搭小巴/巴士落番市區買野都起碼要預番10-15分鐘。而柴灣交通上其實好多巴士都直通各地，即有唔少特快車，出旺角都係半個鐘既事，所以我會覺得如果平時番工位置係九龍港島既人無理由會揀青衣先過柴灣。

我認同生活圈係新界既人揀番青衣係合理，只係我估唔到柴灣銷情會慘淡成咁

認同啊，青衣一定要靠啲小巴巴士先落番山轉車，朝早番工都幾係野

青富苑你都講得出係係美景前面又點會要落山, 住果個位基本上都會靠43C同42A巴士出美孚至旺角一帶或者靠美景花園部葵芳既小巴出入, 而2部巴士路線近乎一樣放工時間係3~4分鐘己經會見到是旦一班相當可靠, 基本上由美孚站對出上車大概8分鐘己經可以到. 講到尾, 唔係幫青衣個位護航, 但住過就明無想像中差. 硬要假設全部人番中環咁梗係柴灣快. 青衣架948去到尾站上唔到車都係事實.

Btw我有段時間係要成日往來青衣同中環，只能講放工時間想係中環去青富苑個位都幾麻煩。巴士地鐵勁多人，地鐵要轉兩班車，等架轉乘小巴又等得耐，上到去青富苑個位都搞左成差唔多成個鐘。

咁聽交通係比想像中方便

十幾年前冇野做時要返i大的話等喜歡出中央圖書館打躉到五點幾就係圖書館站搭948去i大，嗰時嘅感覺係等得比較耐但車程好快，二十多分鐘就到（圖書館計），所以中環的話我有信心佢快過蝶翠苑搭780

蝶翠苑最快係撘788/789，780係最慢

同埋日頭淨係中央圖書館去皇后街都唔至20分鐘點樣2x分鐘到青衣

948 個到上車 應該到中環十五至二十分鐘

其實我好有興趣知青富係唔係真係慢過蝶翠到中環，聽日我得閒，不如拍條片等大家比較下，不過中環個終點係邊好影響個結果，大家有咩建議？

郵政總局？

948 788 780都有郵政總局呢個站
但其實我仲想知到底青衣夜晚噪音個情況如何

789 788心諗

柴灣個位算好

蝶翠苑樓下有巴士站，8p 118p 789 任揀
隔離有泳池，對面有郵局，
行過少少樂軒臺早午晚宵夜都有得食，
漁灣村又有野食
有漁灣街市，柴灣街市，宏德居街市
行過永利又有戲院，雖然係黃百鳴
公園又有一大個柴灣公園，足球場籃球場大量
行到最遠既地鐵站都係15分鐘左右，唔想行坐小巴亦得

兩個地方都去過 位置一定係蝶翠>青富

青富苑噪音其實比藍澄灣好啦...

諗諗聽日都係用畢打街德輔道中街口做終點，本來諗住用皇后像廣場但係788有一個站直頭係皇后像廣場好似對948有d唔公平

蝶翠個隔音露台浪費位置

放部洗衣機之類出去，大把方式可以用。

有得揀邊會揀墳景單位
綠置窮撚仲要住成世
成世墳景

對墳景有偏財運

入左高層蝶翠苑29X呎 大單位
依家要交間300呎公屋出黎
有啲後悔

青富苑一程巴士都去到中環，小巴轉鐵又得，就算慢都係 10 分鐘內仲未計東廊塞車肯定塞過三幹
柴灣喺港島綫盡頭，唔好話出旺角，分分鐘尖沙咀都係青衣快，更加唔好講機場

你係咪on9

但係青富苑對面好似都有個好近嘅落貨位喎

on lun 9 起碼簡圙百幾呎兩房啦
自己on9 無得怨，你肯定後悔成世

***四百幾呎兩房

今年無長者唔好話兩房單位一房380個隻都無得你簡

豪宅都望緊墳景嫁咋
同埋如果你唔係買高層，其實唔會點睇到，大約29樓先開始會望正墳景。

其實蝶翠苑來講，我中意向南(即係望山個面）仲多過望市景個面。市景個面有大馬路，會嘈啲同埋多塵，又有隔音露台同窗，唔比拆，有咩事要自己比錢維修，不過各有各睇啦呢個就～有啲人好care個墳就冇計

290尺係講緊包埋外牆喎......扣埋可能得230尺到......而公屋講既300尺就真係300尺比你洗，唔包牆......

你幾多人住？我擔心你住都唔夠住

其實揀樓多數揀返自己會熟嘅地區
其次就係校網/工作地點等

但自己preference
除非新界區返工
否則100%狗衝柴灣

返港島，方便
返九龍，過海唔使逼餐死

可惜這些機會

諗起香港仔
喺正隔離
開窗連人地個墓碑刻咩字都睇到

咁癲......

我接受到遠望咋 柴灣呢個係打則遠望應該唔驚......高層個啲就.......

打側

柴灣隔離有墳場

大大個墳場係隔離點住人，青富苑優勢比佢好勁多

所以我估唔到柴灣啲290尺去到而加都未賣晒
可能真係新界人多啦⋯⋯

香港仔嗰兩楝個則就得好緊要
望墳既基本上都係廚廁氣窗同對流窗
大廳隻主窗一定唔會望到

有咩優勢，可唔可以分享下
Btw我去過柴灣隔離啲樓睇過下，中層真係完全唔係咩問題當然你真係好care墳就冇計啦～

樓主新界人

話就話290好似唔細，但個則係直廳一條過好難間房，一間就黑廳，再唔係就半開放式房，真係好難揀得落手

咁冇問題啦完全

我見佢同埋麗翠苑studio Flat個則差唔多
睇人哋design都係做玻璃趟門再加開放式廚房多
空間感都OK

當然如果係三人住
要私隱度嘅話就的確好難買得落既
但奇怪在係當青衣同埋柴灣最大單位都係得返290尺嘅studio Flat既情況下 青衣銷情keep住都好過柴灣好多

又整得幾好 百幾萬買 再整到咁 其實幾好

有d人 買間納米樓 做假複式 住四件仲大獲啦

其實都係睇fit唔fit 到你個需求
好似我咁 如果唔係今次家庭客唔要
根本輪唔到我
今次唔要就冇機會再用咁平既價買到290尺既單位仲要柴灣個位置我都好中意
1-2人住好夠！

柴灣係山越
青衣係荊州
傻既都識簡

青富15分鐘的士到尖咀啦
雖然百幾蚊的士錢

講到尾咪又係size問題,你試下有二房仲未賣晒咪又係個個狗衝
蝶翠仲要全部則開放式,有邊個會肯交公屋出嚟同你換,仲要供,遲下又賣唔到比白居二得綠表買家接貨

但而家問題青衣同埋柴灣都同時得返開放式，青衣賣得好好多喎

btw邊個同你講賣唔到比白居二，5年後就賣得

10年*

生活圈喺港島先會棟柴灣

Sor 睇漏野 你啱

柴灣個則出咗事

有個隔音露台

又少一截面積

780兜大斜路咁撚慢
行去撘788好過啦

講真我都係見輪候冊咁長自己收入已算富戶所以趁阿媽仲在世用咗個家有長者名額佢，不過我都抽到一房先去馬

返荔枝角不知幾快

蝶翠苑得一棟，管理費會比青富苑貴一大截

同埋蝶翠翇茗範圍內有個長者宿舍，樓主自己要留意返

係你自己去荔景轉啫

你中環去葵芳洗咩轉線
葵芳等小巴上美景有咩問題？

如果你覺得青衣去中環返工耐
反而點解你唔轉工先？

返工返一世？住先會住一世喎

只計車程, 青衣坐948係快過柴灣出中環. 788都可能只係打和, 但事實上948班次唔係好密同埋青富苑呢係尾站有機會迫門/上唔到, 所以只比較出中環係柴灣方便D.

已經實測，唉我自取其辱，等今晚睇片

我接受唔到隔離有死人地方

青富都係得污染重問題，心理好好多，唔洗擔驚受怕

其實應該返工問題，機場東涌都好寫字樓人返工，更唔好講坐飛機快啲

舊版movavi 唔俾兩條片side by side 咁播，我講返個時間出黎，蝶翠22分鐘到中環，青富用了42分鐘，主要原因係948太疏我等左12分鐘先上到車，788只係等左1分鐘

另外可能係948燈位較多，車程用了22分，788只用了15分

Up 上 YouTube 俾大家睇下

冇一房點買得落手

希望新界人可以對柴灣改觀15mins出到中環其實算好好，仲要係巴士唔使轉線，又唔使上上落落，78x密過948好正常，因為係主要車，唔同948純返工車，非全日服務。

我記得柴灣果兩棟都冇大單位
青衣好似都有d兩房？

淨番280個啲好似全部冇隔音露台 即係同青衣個則係一樣

長者宿舍？定你講樓下個個長者鄰舍中心？

下 唔轉車直接紅轉上葵芳好耐喎
葵芳放工時間等小巴都搞好耐啦 要同啲青衣Ive 學生逼

我而加唔係中環番啦......

我同你調轉 接受唔到污染重身體健康重要

多謝實測！我覺得基本上柴灣去港島同九龍位置都快，去新界區就的確要花啲時間

其實一人隊都好難有一房揀.....排幾多次都好難會剩到一房比你......

我都覺得柴灣交通算係咁.......

而加淨番低既全部得290以下

放工人流同青衣ive唔同方向吧?

放工=葵芳-->青衣
青衣ive = 青衣-->葵芳

柴灣一出只有開放，一棟
青富兩房係有，但廢老隊都已經要買到一房
家庭隊得第一粒波可以買到一房
單人邊可能會有房，永遠唔可能。

青富對出青衣路會整埋巴士站
好大機會經過美景既巴士都會兜入去

788真係神線嚟
好難挑機

過海想快d嘅話
都係788/789出中環/金鐘直接轉紅色線
會好過出柴灣慢慢un鐵

118 vs 42A出油麻地可能都不落下風

其實青衣區好唔好住?交通方便嗎？民生設備足夠?睇醫生，買野夠選擇嗎？

交通就方便
但睇醫生買野都係出荃灣葵芳多

感謝分享，因為嚟緊諗緊搬去青衣，所以想知下

個人覺得不可能

243M (美景總站拉落去) + 249M(美景循環轉做青富總站)

係咁多

唔好咁講，有試過又肯認，已經好好

多謝你實測

青衣有夜校......我次次6點幾排隊坐小巴都等成10-15分鐵先上到

118都好快 半個鐘到旺角 又多班次
不過有冇邊架快車去觀塘會方便啲？
我諗番office既大部分人都係集中係中環觀塘呢啲位？

老實講 其實各有各好 但我應該會簡青富既都係 雖然交通唔方便 但最主要問題我覺得係管理費 之後就係墳景
大窩口綠置居單幢要交1800蚊一個月 雖然同私樓無得比 大家都要維修斜坡 但一個月1000幾 小數計落都幾唔少 去左實地睇 其實柴灣好在配套同交通 而青富都無想像中咁嘈同光污染
利申簡左青富大單位 翻港島 好想知948係咪一定上唔到車

觀塘道 九龍灣 606X

觀塘碼頭嗰邊
綠van 20號西灣河轉船都幾舒服

咁有大單位一定揀左大先既

606X!正 勁快

另外我見景泰苑一樣同蝶翠苑800幾伙 佢地平均都交500幾蚊管理費 我相信個到應該唔成問題

反而真係有啲擔心維修個到
我印象中外牆係房署包維修 其他就唔清楚

基本上果個位118 8p 789 788 全部神車，唔明青衣撚做咩打晒飛機

冇斜坡既管理費根本就好平
唔明d人咁都要踐踏下柴灣做咩

仲要蝶翠苑 附近中巴廠起緊大型住宅， 有商業區同大型商場

鄰居

住九龍新界嘅人多
聽到柴灣就覺得好偏遠+得墳場乜嘢都無

全部親友都住九龍新界
返工又係果頭
好難叫佢地住柴灣

我都記得柴灣好似係冇斜坡要維修
俾佢嚇一嚇，琴日即刻查返啲公契出嚟睇

去馬啦，一個人住夠晒

諗唔到原因你唔買

1人寬敞仲要富戶冇可能唔叫你搬

兩個屋苑的預計關鍵日期分別係2022、2023年，係唔係宜家俾左首期先，到時先要搵銀行做按揭？

係
我律師樓叫我搵人做左預批先
做按揭都要預時間，唔好最後先搵

Thanks 巴打

我問星之*個到話前半年先搞得按年既
要咁快搵律師嫁啦咩

抽到已經好好彩，下期又唔一定中

其實唔洗咁快既，收樓前九個月搞都可以，不過我唔想到時先煩姐，萬一中間有咩事都有律師幫

咁唔洗諗了，睇Youtube航拍睇下買向邊啦

蝶翠苑果隻都2-3人單位黎。

不如你做下資料搜集先，賣淨嘅柴灣 全部面對壯觀墳場景

你上去柴灣邨睇下唔同樓層咪知應該揀幾樓

788 15分鐘到中環喎大佬...

係, 其實唔向墳景係賣得快過青衣嫁
不過就算向墳我都覺得好過表衣

利申: 無資格

香港買樓
地段永遠都係排第一

利伸：買咗柴灣向西內園景，超抵買

我都買左向西

鄰居
我都買左向西

入伙後，第3年可賣比白居二
姐係5年

利申: 買左蝶翠310呎，即場問房署主任，打算到時即賣套現買私樓

全靠好多人屌
綠單先成功上車
多謝屌果班人

Btw 真心多謝唔要今期綠置居既人
否則我綠單一世都冇樓上
多謝大家

但今期真係值得屌喎七成細單位用腦唸下都知唔會有公屋戶咁on9去換啦你推青富苑都話你推碟翠苑全座都係細單位傻既都知一定瀉銷我寧願佢留比公屋隊算

我係綠家親身買家應受

都係既....你綠家係慘D

btw 我綠單都抽咗好多年居屋/綠置, 從未收過信簡樓(居屋/綠置都冇)......
所以都係多得綠家放棄, 我先有份上樓.....
真心多謝大家

揀左青衣，墳景係屋企人main concern
雖然話大概20尾先會正對墳
但其實下面d層數只要係窗口望上都會見到，只係多少既分別

主任話可以5年後賣白居二？

請問知道單人去到咩number 嗎

你突登入一個專講居屋既post 話呢啲樓垃圾有咩意義可言

直接講環境而無視返工地點
樓主究竟有幾離地先可以咁評論

小西灣雖然好，但過親海都十幾蚊 新界>20蚊
如果番九龍工兩頭唔到岸都係青衣好D

有大既都永遠唔會到你單人揀

坐車過九龍個價錢算好貴咩
Sor直接無視左新界番工班人
轉工啦

咁單人今次係值得簡的我就係住緊280呢隻兩個人住間一房係實用唔似上網d人講到個則咁三尖八角

綠單今次係應該要揀

聽聞青富苑好多廢老簡左樓

青富苑可能變民建聯票倉

呢期係 綠置居
唔係有返咩上下年紀都唔會排到公屋
唔通成車30歳以下都有公屋單位可以用黎換綠置居咩

一人簡幾吸引 ，見到有D 家庭都照去 就....

我屋企兩個人，我都照買左

都理解
D人唔明白 ，就算綠長 都可以抽幾期 都比D 200百呎你簡

只不過係 唔搶唔驚貴

住得咁撚細， 重要煩返工

咁唔係個個都係港島返工返學架
你打份寫字樓工係長沙灣, 荔枝角返工
屋企四佬又住新界九龍, 搬去柴灣做乜鳩

如果講柴灣去長沙灣 有118

咁翻長沙灣葵涌點都青衣快嘅

不過香港七八成工作
都係翻港島 / 九東（觀塘九龍灣）咁解

搭 948 搭到總站你架 118 都未到總站
唔係有直車就得架

青衣其實有尾站 X42C
另外九龍東其實你數漏咗新蒲崗，柴灣出發就好麻煩了
去大西北工廠區、大埔、石門同埋九龍西，應該都係青衣快
就算返上環 948 都應該打和

已揀蝶翠

㨂咗邊層？

07 好位 287呎

望到墳唔係幾好

07 應該睇唔到
其實個YouTube 片呃人
你睇下YouTube 個拍片位置根本就係柴灣邨
蝶翠同柴灣邨個位置同座向都唔同

YouTube 介紹片係柴灣邨拍墳場根本就嘩眾取寵

蝶翠 07/06 好大機會可以避咗個墳場
其實用google map 衛星景一睇就知

10樓以下變睇學校景

好有壓迫感

係我睇模型好似岩岩好避開 不過真係到時要上樓先知

而家去到幾多號波?

25樓以上先直望墳啫
最好10幾樓高過學校少少

我25以上

想問而家抽到幾號咩組別

我都親身去左睇 對過衛星圖 基本唔係高層就唔會點睇到 直望係山景黎

咁癲
第時自組業主立案法團？

大家想開係連登/telegram?

Tg 啦

tg